武漢肺炎》零組件+人力短缺 中國汽車產能恢復率低於40％

武漢肺炎》零組件+人力短缺 中國汽車產能恢復率低於40％

〔財經頻道／綜合報導〕雖然中國製造業在當地武漢肺炎疫情持續下，仍逐漸復工，但據中國汽車工業協會（CAAM），僅管中國23家汽車廠旗下，約90%的工廠已恢復生產，且其中18家車廠的工廠已全面運轉，但中國汽車製造商仍因零件和人力短缺問題，產能恢復程度低於40%。

《日經新聞》今（13）報導，據中國汽車工業協會報告，中國生產大部分新車的23家車廠，其營運的工廠中有90％，在截至本週三前已恢復生產，其中18家車廠的工廠已恢復全面運轉。

但中國的汽車零組件仍然短缺，如浙江銀輪機械和萬向集團旗下的工廠，分別僅67％和82％恢復生產，讓中國各車廠的產能恢復程度低於40%。

而在中國疫情爆發的中心武漢，總部位於當地的東風汽車集團，僅重啟了旗下一半的工廠。雖然武漢當局准許東風汽車集團的工廠，在本週三重啟營運，但因疫情下人員流動受到嚴格限制，仍讓東風汽車集團面臨缺工問題。

其他汽車大廠如廣州汽車集團、上汽集團和比亞迪汽車，雖然皆有80%的工廠恢復生產，但也因武漢勞動力短缺問題，使產能恢復率低於平均水準。

中國汽車工業協會預計，中國汽車的產量和銷售將在2月底觸底，業績將在3月開始反彈，並在今年第3季恢復正常。

中國汽車工業協會今日發布數據顯示，中國今年1月的汽車產量估計為178.3萬輛、銷量194.4為萬輛，分別年減24.6%和18%。

農產品賣唔出
工廠唔夠人
外資逃走
仲要買二千億美元貨物
習種不如自殺算啦

外資唔會走到